title: Octave
logo: ../images/fichas/Octave/logo.png
website: https://www.gnu.org/software/octave/
website_es: 
licenses:
  - name: GPL
    url: https://es.wikipedia.org/wiki/GNU_General_Public_License

myapps: true
source: https://ftp.rediris.es/mirror/GNU/octave/
installs:

tutorials:
  - name: Tutorials de la universidad de La Laguna
    url: https://campusvirtual.ull.es/ocw/course/view.php?id=91
  - name: Tutorial en castellano
    url: https://www.youtube.com/playlist?list=PLOiJMzkzh6ALBcf8thbPFluvpwHRw6eAh
    kind: video
  - name: Tutorial en inglés
    url: https://www.youtube.com/watch?v=X0xLTKRWPgo&list=PL1A2CSdiySGJ6oZe6XB-TTCFuHc5Fs1PO
    kind: video
others:
  - name: Documentación oficial
    url: https://octave.org/doc/interpreter/
  - name: Curso en MiriadaX
    url: https://miriadax.net/web/matlab-y-octave-para-ingenieros-y-cientificos

screenshots:
  - name: Octave en funcionamiento (captura)
    file: captura.png
  - name: Octave en funcionamiento (captura)
    file: captura2.png
date: 12/03/19

